【大圍車房圍毆命案】3被告獲撤銷誤殺罪當庭釋放

三名男子去年在沙田大圍一車房外，涉嫌誤殺一名疑到車房作刑事毀壞的男子，從而被控誤殺罪名，惟案件在沙田法院提堂數次仍處調查階段，案件今（8日）再在沙田法院再提訊，控方指參考過死者的驗屍報告後，決定撤銷對三名被告的誤殺罪名，三名被告即笑逐顏開，獲當庭釋放。

三名被告包括：報稱車房東主陳穗豪(40歲)；報稱車房東主陳宗達(32歲)；及報稱汽車維修工人鄭智斌(29歲)，被控一項誤殺罪，指三人在去年11月16日，在沙田大圍成運路非法殺死何善恆。

案情指，第二被告為第一被告朋友，第三被告為鄰近車房職員。三人追捕包括何善恆在內的「扑車黨」時，三人涉合力將何善恆制服按在地上，現場有閉路電視及有手機拍攝到過程，事主在被制服時曾表示無法呼吸，三名被告中其中一人疑曾向死者揮拳。據悉是首被告的車被毀。

案件編號：STCC 4603/2018